%%% Макет страницы %%%
% Выставляем значения полей (ГОСТ 7.0.11-2011, 5.3.7)
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=1cm}

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetexorluatex
    \setmainlanguage[babelshorthands=true]{russian}  % Язык по-умолчанию русский с поддержкой приятных команд пакета babel
    \setotherlanguage{english}                       % Дополнительный язык = английский (в американской вариации по-умолчанию)
    \setmonofont{Courier New}
    \newfontfamily\cyrillicfonttt{Courier New}
    \ifXeTeX
        \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}
    \else
        \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
    \fi
    \setmainfont{Times New Roman}
    \newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
    \setsansfont{Arial}
    \newfontfamily\cyrillicfontsf{Arial}
\else
    \IfFileExists{pscyr.sty}{\renewcommand{\rmdefault}{ftm}}{}
\fi

%%% Интервалы %%%
%linespread-реализация ближе к реализации полуторного интервала в ворде.
%setspace реализация заточена под шрифты 10, 11, 12pt, под остальные кегли хуже, но всё же ближе к типографской классике. 
%\linespread{1.3}                    % Полуторный интервал (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.6)
\onehalfspacing

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy                             % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000                  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000                 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%%% Подписи %%%
\captionsetup{%
singlelinecheck=off,                % Многострочные подписи, например у таблиц
skip=2pt,                           % Вертикальная отбивка между подписью и содержимым рисунка или таблицы определяется ключом
justification=centering,            % Центрирование подписей, заданных командой \caption
}

%%% Рисунки %%%
\DeclareCaptionLabelSeparator*{emdash}{~--- }             % (ГОСТ 2.105, 4.3.1)
\captionsetup[figure]{labelsep=endash,justification=centerlast,singlelinecheck=off}

%%% Таблицы %%%
\ifthenelse{\equal{\thetabcap}{0}}{%
    \newcommand{\tabcapalign}{\raggedright}  % по левому краю страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetablaba}{0} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabcapalign}{\raggedright}  % по левому краю страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetablaba}{1} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabcapalign}{\centering}    % по центру страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetablaba}{2} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabcapalign}{\raggedleft}   % по правому краю страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetabtita}{0} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabtitalign}{\raggedright}  % по левому краю страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetabtita}{1} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabtitalign}{\centering}    % по центру страницы или аналога parbox
}

\ifthenelse{\equal{\thetabtita}{2} \AND \equal{\thetabcap}{1}}{%
    \newcommand{\tabtitalign}{\raggedleft}   % по правому краю страницы или аналога parbox
}

\DeclareCaptionFormat{tablenocaption}{\tabcapalign #1\strut}        % Наименование таблицы отсутствует
\ifthenelse{\equal{\thetabcap}{0}}{%
    \DeclareCaptionFormat{tablecaption}{\tabcapalign #1#2#3}
    \captionsetup[table]{labelsep=emdash}                       % тире как разделитель идентификатора с номером от наименования
}{%
    \DeclareCaptionFormat{tablecaption}{\tabcapalign #1#2\par%  % Идентификатор таблицы на отдельной строке
        \tabtitalign{#3}}                                       % Наименование таблицы строкой ниже
    \captionsetup[table]{labelsep=space}                        % пробельный разделитель идентификатора с номером от наименования
}
\captionsetup[table]{format=tablecaption,singlelinecheck=off,font=onehalfspacing,position=top,skip=0pt}  % многострочные наименования и прочее
\DeclareCaptionLabelFormat{continued}{Продолжение таблицы~#2}

%%% Подписи подрисунков %%%
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}           % Буквенные номера подрисунков
\captionsetup[subfigure]{labelfont={small,sf},captionskip=-20pt, 
    position=bottom, singlelinecheck=off, justification=raggedleft, 
    textfont=normalfont, margin=20pt}
%\DeclareCaptionFont{font12pt}{\fontsize{12pt}{13pt}\selectfont} % объявляем шрифт 12pt для использования в подписях, тут же надо интерлиньяж объявлять, если не наследуется
%\captionsetup[subfigure]{font={font12pt}}                 % Шрифт подписи названий подрисунков (всегда 12pt)

%%% Настройки гиперссылок %%%
\ifLuaTeX
    \hypersetup{
        unicode,                % Unicode encoded PDF strings
    }
\fi

\hypersetup{
    linktocpage=true,           % ссылки с номера страницы в оглавлении, 
%списке таблиц и списке рисунков
%    linktoc=all,                % both the section and page part are links
%    pdfpagelabels=false,        % set PDF page labels (true|false)
    plainpages=false,           % Forces page anchors to be named by the 
%Arabic form  of the page number, rather than the formatted form
    colorlinks,                 % ссылки отображаются раскрашенным текстом, а 
%не раскрашенным прямоугольником, вокруг текста
    linkcolor=Brown,  % цвет ссылок типа ref, eqref и подобных
    citecolor={citecolor},      % цвет ссылок-цитат
    urlcolor={urlcolor},        % цвет гиперссылок
%    hidelinks,                  % Hide links (removing color and border)
    pdftitle={\thesisTitle},    % Заголовок
    pdfauthor={\thesisAuthor},  % Автор
    pdfsubject={\thesisSpecialtyNumber\ \thesisSpecialtyTitle},      % Тема
%    pdfcreator={Создатель},     % Создатель, Приложение
%    pdfproducer={Производитель},% Производитель, Производитель PDF
    pdfkeywords={\keywords},    % Ключевые слова
    pdflang={ru},
}


%%% Шаблон %%%
\DeclareRobustCommand{\todo}{\textcolor{red}}       % решаем проблему превращения названия цвета в результате \MakeUppercase, http://tex.stackexchange.com/a/187930/79756 , \DeclareRobustCommand protects \todo from expanding inside \MakeUppercase
\setlength{\parindent}{2.5em}                       % Абзацный отступ. Должен быть одинаковым по всему тексту и равен пяти знакам (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.7).

%%% Списки %%%
% Используем короткое тире (endash) для ненумерованных списков (ГОСТ 2.105-95, пункт 4.1.7, требует дефиса, но так лучше смотрится)
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}}

% Перечисление строчными буквами латинского алфавита (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
%\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)} 

% Перечисление строчными буквами русского алфавита (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
%\makeatletter
%\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}      % Управляем списками/перечислениями через пакет enumitem, а он 'не знает' про asbuk, потому 'учим' его
%\makeatother
%\renewcommand{\theenumi}{\asbuk{enumi}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)} 

\setlist{nosep,%                                    % Единый стиль для всех списков (пакет enumitem), без дополнительных интервалов.
    labelindent=\parindent,leftmargin=*%            % Каждый пункт, подпункт и перечисление записывают с абзацного отступа (ГОСТ 2.105-95, 4.1.8)
}

\makeatletter
\def\thesubfigure{\textit{\asbuk{subfigure}}}
\providecommand\thefigsubsep{,\,}
\def\p@subfigure{\@nameuse{thefigure}\thefigsubsep}
\makeatother

\ExplSyntaxOn
\seq_new:N \g_akj_subfloat_seq
\NewDocumentCommand{\xsubfloat}{ m m }
{
    \akj_subfloat:nn { #1 } { #2 }
}
\NewDocumentCommand{\makexcaption}{o}
{
    \caption{\IfNoValueF{#1}{#1~}%Subfigures:~%
        \seq_use:Nnnn \g_akj_subfloat_seq  { ~ и ~ } { , ~ } {  ~ и ~ }.}
}
\cs_new_protected:Npn \akj_subfloat:nn #1 #2
{
    % initialize
    \int_compare:nT { \value{subfigure} = 0 }
    { \seq_gclear:N \g_akj_subfloat_seq }
    % do the subfloat
    \subfloat[]{#2}
    % store the subcaption
    \seq_gput_right:Nx \g_akj_subfloat_seq {  
    (\exp_not:N\textit{\asbuk{subfigure}}) ~ \exp_not:n { #1 } }
}
\ExplSyntaxOff

%% Математика %%
\sisetup{
    exponent-product = \cdot,
    output-decimal-marker = {.},
    separate-uncertainty = true,
    list-separator = {; },
    list-final-separator = { и },
    list-pair-separator = { и },
    list-units=single,
    range-phrase = \,--\,,
    range-units=single,
    number-unit-product = ~,
}

% Иднексы upright
\makeatletter
\begingroup
\catcode`\_=\active
\protected\gdef_{\@ifnextchar|\subtextup\sb}
\endgroup
\def\subtextup|#1|{\sb{\kern0.07em\textup{#1}}}
\AtBeginDocument{\catcode`\_=12 \mathcode`\_=32768}
\makeatother

\DeclareUnicodeCharacter{2212}{$-$}
\DeclareUnicodeCharacter{2010}{-}
\DeclareUnicodeCharacter{3B4}{$\delta$}


\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
  \node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}
  
\AddEnumerateCounter{\Asbuk}{\@Asbuk}{Ы}
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{ы}

%%% Уменьшить пробелы в списке литературы
\renewcommand\newblock{\hskip .05em plus.11em minus.03em}